[窮遊] 唔搭飛機去行雪山！！

話說2018年12月尾，華南地區都落緊暴雪，而果陣咁岩我同朋友就去咗行大陸南嶽衡山，上到去完全係冰天雪地，剩係睇番啲相都覺得凍 ，其實我就拍咗兩條Vlog，如果你睇完下面嘅遊記相，覺得呢個地方都幾特別，就不妨去第二個comment到睇片啦

呢張相係我覺得構圖最好嘅一張，完全表達到周圍「全部都係雪」嘅感覺，而我都無估到番大陸行山都可以有咁嘅雪景睇

成架貨車冰封咗 好想知佢幾時先可以開番走

上山頂途中望出去嘅山景

呢張係雪景加巨石

見到一隻超可愛嘅狗仔

最後呢張可以睇到果陣山上凍到有幾誇張，連塊告示牌都結冰

有興趣 留名

第一集

第二集

lm

你仲快過我up番條link
多謝支持

Lm

其實上面有我拍嘅 vlog
但係我會嘗試keep住用相去update埋個遊記
始終都有好多人唔鍾意睇片
如果你地想知啲咩都可以隨時問

算係小雪

去新疆時好多時一踩落去雪已經到屁股

有時啲雪仲會埋左成架貨車

咁係2018年12月28日，我地就一早上到去深圳北站準備搭高鐵去衡山西站，係呢到，真係要屌下大陸高鐵個系統有幾廢

首先，如果你好似我咁拎住第一代淺紅色果張回鄉證，你去到大部份高鐵站都係無得用機自助拎飛 因為張卡入面係無晶片！！所以大部份機都讀唔到，聽講只有小部份嘅機（只限大型高鐵站）可以輸入回鄉證號碼黎拎飛，所以我地唯有去窗口排隊拎飛

我都唔明點解班大陸人要同我一樣排隊拎飛 佢地明明用張身份證去部機到一拍就出到飛

終於拎到飛，用咗我人民幣333.5，亦都係暫時第一筆費用，因為回程同酒店我地係乜都未買

話咁快搭3個鐘就到湖南省嘅衡山西站，一落車已經感受到有幾L凍 行到出站真係頂唔緊要著番保暖嘅衫，我應該係全場著得最單薄果位

（明晚待續)

對於新疆人黎講可能真係當小雪，我果陣都係睇新聞話暴雪先知

華南部份地區明日有大雪至暴雪湖南廣西有凍雨
29.12.2018 22:38
内地中央氣象台繼續發布寒潮黃色預警及暴雪黃色預警。預計受到冷空氣影響，星期六晚至星期日，青藏高原中東部，貴州、雲南、湖南及華南地區，氣溫降4度至8度左右。0度線向南移至華南北部。降雪方面，預計貴州、湖南、江西、安徽等部份地區有大雪，其中，貴州中南部、湖南中北部、江西西北部等地有暴雪；貴州、湖南、廣西等地的部分地區有凍雨。

預料未來三日，華南西部、江南西部等地氣溫下降4至8度，而南方大部分地區未來6日，每日平均氣溫比往年同期偏低5至7度。

隻狗好cute好肥 一開始以為係豬

留名

隻狗仔好搶鏡

咁樣結霜法真係幾好睇，不過睇多幾張就感覺好似末日咁

樓主好似幾靚仔 有無得留contact

竟然係似豬

的確係有明日之後個感覺

搞gay不了
不過我channel有我ig

你死喇
係兒登讚大陸

有plan過五嶽, 但每次問friend有無人去, 都無人覆
睇怕都係要自己單拖

而家仲有冇雪景

狗仔more

自然景色係要讚 因為無人為因素影響
同埋我上面已經屌緊個鐵路系統

單拖比自己識下人其實都係另一種體驗

睇人ig打卡去到11號仲有
而家好難講

gchi

坐住滑落山又幾爽

同果陣大帽山一樣

冰山

離開咗衡山西站，就上咗架巴士話去衡山嘅，咁果陣因為真係凍到得幾度，一路行個身一路震，都無理佢係咪呃人，就照上住車先

坐低果陣，見到一個咁嘅廣告，究竟點樣可以去完個計劃就懷孕快啲，真係幾耐人尋味

應該15分鐘車程就落車，一落車就心知不妙，成班人圍住你問你去邊、訂好酒店未呀，簡單啲講就係一班Sales想你透過佢訂乜訂物咁，去親大陸旅遊景點都一定會遇到

而呢個阿婆就係最Chur果位，咁我地又唔知而家自己係邊，唯有同佢吹下水，順便問下佢究竟點先可以去番衡山個景區門口

搵岩路之後，我地就拿拿淋搵間餐廳食啲熱野暖下肚，呢個餐都已經要四十幾蚊人民幣，仲貴過我食大家樂焗豬

邊有人係大陸食呢d頹餐架

睇錯 唔好搭飛機去行雪山

又凍又趕時間上山，唯有是但揀間似樣嘅食

食完野就再坐巴士去咗遊客中心買飛入景區同上山，咁果陣就已經4點幾，果到嘅職員話纜車無開，只可以坐車去到半山亭(見下面地圖)，我地就決定照坐上山搵有無酒店訓一晚先

一上到半山亭就有人sell我地住佢間旅館，咁我地眼見都無乜選擇，又照跟佢地去睇下先 點知中途就見到有條友成件衫都係冰，果陣就開始諗：仆街山頂究竟有幾凍

去到個旅館，個樣似係村屋改建，一晚160蚊人仔連暖氣

係間房望出去就係個纜車站，仲有山景睇下，感覺都幾好嘅

🤘🤘勁野支持

山上面有間寺廟可以住
係平但凍到hihi
仲有啲老鼠比人養到勁大隻 因為佛廟唔殺生

正

放低背囊就出去行，見到間延壽大酒店
我地就係到諗有咩人見到個名仲會揀呢間野住
然後行多陣上去就見到間寺廟，亦係我遇見隻狗仔嘅地方

一入到去就見到隻狗仔想爬入去個禮堂到，但係隻腳太短爬極都入唔到去 真係好得意

好乖 我一伸手就過黎

眼仔好精靈

水汪汪嘅眼睛

會笑嘅眼睛，睇得出佢好開心
當我地撚完狗準備走果陣嘅時候，比我見到個道廟嘅仆街道士一腳踢開咗隻狗仔

狗仔咁得意都踢得落？道士修行究竟係學乜9？果然大陸真係咩都可以假 我見住狗仔無奈咁跟住佢走左，心入面都有道無名火起 但係以我只係過客嘅身份，我又做唔到啲咩

我其實係一直用支Cam影住狗仔，就係呢個時候，狗仔都回頭望住我 睇得出佢都有種唔捨得嘅感覺

佢開始走番過黎，然後企咗係到同我四目相交

過多1秒，然後佢轉身又準備繼績爬入去個禮堂 我先知原來佢都幾百厭下

留名睇冰山

假架啲道士

唔係和尚咩
雖然大陸乜都係假

我見果啲寺廟好似係佛教同道教都有
如果再去都唔會住寺廟

推下post

留名支持

多謝樓主推介
等下年冬天去行先
想問下total幾多日同幾多錢

衡山我只係去咗兩日一夜，我覺得都已經好足夠，Total我諗都係1500人仔內

兩日一夜？ 上轉山再落返黎咁樣？

撚完狗就再出去行多陣，見到對面山頭都係白色一片，我已經估到聽日上到去山頂應該有雪景睇下
其實放大啲睇，我望出去嘅樹頂都已經結咗霜

就係到打番張卡先啦

見到天色開始暗，周圍氣溫都愈黎愈低，唯有原路行番去旅館，見到路邊兩排整齊嘅樹，有一刻覺得好似去咗日本行山咁

番到去就叫咗幾碟小菜食下，最慶幸係嗌咗兜湯飲，因為上咗枱一陣都仲係熱嘅 食完就上去沖涼訓覺，但係果晚都凍醒咗兩次，房入面嘅暖氣係幫唔到幾多，好彩張床有發熱暖氈先可以訓得到

因為山頂都係1300m，由半山亭行上去，3個鐘就夠上到山頂，然後可以揀行番落山或者搭纜車落留半山亭再坐車走

蜥蜴仔？

留名支持巴打

景係幾靚 但天氣去到咁極端其實仲適唔適合人居住
除左旅遊業 仲有冇生產力

咁一朝早望出窗口，見到纜車站測試緊架纜車，細心啲睇纜車頂係白色嘅

姐係話山頂而家落緊雪啦 於是我地就開始行上山睇雪景

DLKH岩岩開始行已經有條人龍上緊山，點解會有咁多人黎行

咁其實我地只不過係不停行樓梯同車路上山，都無乜真係山路比你行，行到有啲悶

我地就係向住南山門個方向行緊，行咗陣樓梯後，開始發現周圍嘅景色有啲唔同 原來樹上面嘅葉都已經結咗霜

再行高小小，周圍嘅景色都愈黎愈白

地下都結埋霜，即刻諗起當年大帽山班港豬

告示牌都結霜，令到個景色更加震憾

你講得好岩，果到只係靠旅遊業頂住，係市區我見到就係得賓館，同埋賣香燭嘅鋪頭，比人買上山拜神，成個感覺都仲係好荒無，不過山上面嘅居民將農屋、村屋改建成旅館，根本唔洗生產啲咩已經賺到笑

行到咁上下有個位可以望到山景，一望出去，真係哇一聲 完全同山下係兩個世界咁

近距離睇結霜，有無人同我一樣睇到有密集恐懼

然後就上到去個南天門喇，但係塊牌反而無結到霜

影出去完全就係灰白色，唔係有個紅衣人係到，可能會以為我較咗黑白色filter

再上小小就到咗山上最後一個補給站，你可以睇到能見度都好低，因為咁之後就行錯路

你睇埋果棵樹結霜嘅形狀，或者都感受到當時有幾大風

咁L凍又咁大風，真係開始凍到個身一路行一路震 所以就入咗個寺廟到抖一抖，再食條熱香腸暖一暖補充下先

今晚會繼續寫埋

冇咩野

積雪咁厚應該係日本？

留名支持下

食過腸仔充一充肌，又要出發重新上路，一行番出去已經戴番帽同口罩，因為山上嘅風吹埋黎真係凍到塊面又僵又痛

咁行下行下無啦啦感覺到有人推我隻腳 原來係兩條大陸女人唔裝冰爪就行上黎，佢地完全係行唔到路 然後仆街之後仲諗住捉埋我一齊

係到奉勤各位都唔該帶／淘寶番個冰爪先好去行會結冰／積雪嘅地方
不過沿路都見到有人特登玩滑梯咁滑落去，玩還玩，咪撚撞到人

行行下發覺，點解行半個鐘條路都仲係落緊山嘅喂 原來係因為我地真係行錯咗去落山條車路 我地唯有on99咁原路行番上去果個補給站搵路

番到去果陣，發現自己嘅頭髮同後面架車一樣，都已經結咗冰

為咗比大家感受到山上面嘅風勢，我就除頂帽比你地睇下

咁因為岩先行錯路，所以今次問清楚補給站啲人究竟點行先，問完先知原來只係我地眼大睇過龍，根本就係路一直都在嘅

我地搵岩路，就一鼓作氣向山頂祝融峰進發

差唔多到頂嘅路途上，周圍嘅景色變到好似世界末日咁 不過都無阻我地繼續上山嘅決心 反而係督促我地拿拿淋上完頂，就狗沖落番山啦

石獅子都變咗冰獅子

仲見到有人係到開麵檔 係雪山上吹住風食麵，都真係幾有Feel

行過麵檔，突然發現，終點已經係眼前喇！！ 我地終於到咗衡山嘅祝融峰

不過到頂仲有一段樓梯要行，而係呢條樓梯嘅盡頭，就係山頂上嘅宮殿祝融殿

呢個祝融殿就係吸引到咁多人慕名而黎嘅原因，聽講用黎祭祀火神祝融，唔知係咪就係三國無雙個祝融 咁我就只係為咗睇下雪景先黎，所以係入面兜個圈拜訪完就算喇

最後我地見到纜車竟然開緊 於是就揀咗搭纜車落番山 因為都唔係幾想原路行番落山 而去到呢到都代表呢趟旅程嘅完結，如果睇完有興趣去嘅朋友，有咩問題都可以隨便問我，我地下段旅程再見

睇完遊記覺得唔夠喉，都可以去#3樓睇番我果兩條Vlog 同埋見到大家留名支持小弟真係幾開心 如果想留意住小弟有咩好介紹，最好就Subscribe埋我Sammy森仔嘅Channel啦，大家嘅支持就係我堅持落去嘅動力
訂閱Link:

好似幾正

睇完你個post都想去
個雪景真係好撚正

我都希望今年冬天
會見到有人因為我而去呢個地方
跟住我窮遊睇雪景

但淨係去一去, 就洗1500人仔, 比想像中貴, 或者附近搵D野玩多兩日會抵D

如果你肯坐和諧號，應該再平啲
千幾睇雪景，我已經覺得好抵
定係你有再平啲方法介紹

隻狗唔凍

主要係覺得反正都去咗, 附近玩多一兩日

可能就係凍先要爬入去

其實我之後係去咗其他地方，但係我無拍到片

我去到山頂仲見到另一隻狗
而家先知啲狗咁受得凍

晨推

睇完想去

又多個人入坑

我第一眼以為係兔仔 又肥又細隻

係幾吸引 .. 又唔算遠 有機會都會去下

睇D 相都覺得凍到PK 但見你好似著好薄咁 夠暖架?

BTW 隻狗仔好CUTE LOOP左佢D 相幾次

凍到咁啲人帶con係咪會結冰

遲啲應該一班巴絲打係山頂相遇

我著得3件
如果keep住行都ok 一停低就會凍到震
同埋要戴手套同口罩

隻狗仔真係好得意 好想再撚佢

呢樣野真係無諗過
但係我地上山途中 支樽裝水真係結咗冰

想知副太陽眼鏡邊度買

識貨ar ching
我果副係全視線鏡片
個眼鏡框係new blxxk optxxxx 買

幾有趣

有趣就好

大陸啲自然景觀都幾正
城市就不了

大陸就係得自然景值得睇
有山有水有草原有高原
想睇晒都要好長時間

咁凍電話係咪成日hand

部iPhone 又無問題wor

睇左一陣d片還好, 但係好震

其實一路行一路拍vlog都唔易
要保持平衡唔仆街
又凍又要拎住部機拍
不過自己睇番都覺得震

係阿, 可以既話買返個平衡器

本身部機同鏡已經防震
可能要開最高防震先掂

睇完啦
隔住個mon都覺得凍，樓主好似著得好薄
件褸夠暖？定著左heattech?

隻狗仔真係好cute 希望唔會變狗肉煲

多謝支持
我著咗heattech加fleece加出面外套3層
都係緊緊夠做

唔係講笑 我食果間野好似真係有狗肉

勇敢 我仲未夠膽行雪山
Follow左你啦 拍多啲片睇下

狗狗rip 來生別做中國狗

其實呢個都未算雪山
當你有一日想試下行
可以去尼泊爾行一次ABC先

除咗旅行仲有無咩片想睇
旅行片唔係成日拍到
Btw Ig見到絲打 應該係靚女

咁誇獎我 幻覺黎架咋 巴打都又高又型

我有fd行過尼泊爾，但佢體能好，我淆底
都係行下香港山先

你就咁拍行山or 生活vlog都ok ar
你把聲好聽 可以試下講多啲野

平時有做運動應該唔難應付
去過尼泊爾包你番唔到轉頭
幾辛苦上到去都值得

山頂大約幾多度？

-6度左右

大陸佬真係有佢辦法

凍到暴雪都要開檔食麵

試過去長城個陣零下十幾度 門口買支野飲起行左半個鍾後結左冰

如果唔係太凍都想坐低食番碗
雪景伴麵

可以當武器用

仲有冇其他山又係高鐵到既推介？

其實好多高鐵都去到 例如黃山
只不過要坐耐啲咁解

支持

勁

thx 巴打

D VLOG 拍得一般 少拍自然景物
一係全景 一係自拍
畫面唔自然 剪接唔流暢

我都覺得自己拍得麻麻
畫面唔自然係指色tone定咩？